［偷圖者死全家］福島玩命之旅2 雙葉町大冒險

第3個post

大家唔好回住，等我po哂先

留名

再重申一次，實際上係有安全、合法、簡單嘅方法參觀福島廢墟，大家千其唔好學我！

呢個係我嘅行程
由浪江站出發，行去富岡站

由宮城縣搭去福島縣途中
望出窗全部都係鄉下地方

到達新地，福島縣最北嘅站
個車站都有幾多人下

出面都仍然係鄉下地方

同一個車廂得幾丁友

呢條女同我一樣，由仙台坐到尾站
途中有除口罩食飯團

終於到原之町

轉車！直闖浪江！！！

有幾條友好明顯係黎觀光，圖入面個is聖戰份子上車仲問車掌係咪去浪江，另外有係日本仔咩住個釘滿動漫扣針嘅背囊、拎住個單反（我回程個陣都撞到佢，見到佢用個「咪」係車廂錄音，唔知做咩9。）

去到小高(otaka)站，即浪江前2個站，突然間有好多人落車 ，包括個單反毒撚
而個中東女人見咁多人落車，慌失失咁又跟埋落車 （我估佢本來應該想去浪江）

最後2個車廂得番咁少人

倒塌嘅屋

睇黎復興進度真係好快，離核電廠十公里都無嘅地方，竟然有班細路係到跑黎跑去

終於到左總站浪江（本來下個站係雙葉，但仲未開番，好似話2020年雙葉就會解封）

架車一到站，已經見到有2、30人等上車，應該大部分都係觀光客，聽到有人講普通話

個站無電子閘...個車掌拎個喼神出黎幫我嘟卡，但我餘額唔夠，最後用現金比

放大黎睇就會見到，車上面坐左好多人。

仲有幾個學生哥上車

浪江離核電廠唔夠10公里，所以其實真係復元得好快。

個車掌搞好耐

水印好煩，貼啲廢圖先

一個鐘有一班車

路線圖，富岡同浪江中間斷開左

呢個車站都唔算細，鄉下地方有好多站直頭無人駐守。圖中個2個人應該係準備上車

車站外面真係鬼影都無多隻，當時係星期日嘅12點。

附近有個空地，一堆唔知建築材料定廢物。有無人知個螺旋型物體係咩

「Carnival station 」，浪江嘅飲食街，打擊暴力團嘅模範地區，以前應該好熱鬧。
左面個3隻招財貓係咪中左幅射

全部鋪都拉哂閘，重申一次當日係星期日，同埋啲鋪頭已經無開一段長時間。
之後問過人浪江有無餐廳，（無食早餐 ，本身諗住幫襯下振興經濟）佢話餐廳星期日唔會開，我唔記得問返佢點解

飲食街嘅對面入口，有新鋪開張，但都係無開 :o）
Btw個花牌成個放射性物質標誌咁

我一直向南行，眼見所有嘅鋪頭，都落咗閘，街上一個行人都見唔到。
間唔中會有一兩部私家車經過，個司機都會用好奇怪嘅眼神望住我

油站亦落左閘，間鋪入面無咩特別，所以無影低。

間唔中會見到啲無閘嘅鋪，中門大開，入面亂葬崗咁

有一個民居無關到門，想入就入，但我見咁多垃圾頂住個入口，費事走入去，伸長隻手影張相算

終於見到一間商戶有開，就係銀行

個自動門竟然有通電，一打開就係面包超人，好感動

入面一個人都無，左手面拉左閘，加手面有個atm(唔太肯定）

再向南出發，今次見到部廢車，駕駛席個窗唔知爆左定縮左落去，好奇嘅我當然要伸個龜頭入去睇下

原來個窗比人打爆左，天才嘅我馬上就知道係由外面打爆，所以啲玻璃係哂入面

後面有一堆衣物，好有可疑[/quote]

繼續行，遠離市中心，沿住馬路走進入郊區，一架車都無，發現一間旅館！

津田屋旅館，睇落幾新淨，唔似荒廢左幾年，唔通有開？

「OPEN！住一晚包2餐，盛惠¥3000」

抵到爛！即刻打開門睇下先！！

但鎖左...

但我諗應該係有人預訂佢先會開門，我見入面部汽水機都有著燈。隔著個窗見到個白板，寫左啲野。

寫著「3/9 9:00」唔知係9月3日 定 3月9日啦，可能個日有客人訂左房

行行下突然見到間自助洗衣鋪 ，24小時，年中無休，仲可能帶埋寵物入鋪

道自動門本身關埋，但無鎖到，所以大力少少就拉得開

好多衫褲漏左係到

唱錢機！唔通有錢執？

唱錢機入面...
當然唔會有錢留比我
唔知係比人爆左，定店主走之前拎哂啲錢，無鎖番

有好多期jump
我唔記得左check係咪7年前嘅期

就黎行到雙葉啦（個牌話）

影下周圍風景先

前面即將進入封鎖區
要轉左
你估我會唔會聽個牌講

突然開始有幾架車駛過
我估有啲人星期日會番屋企

繼續向南行

隔離條大馬路好多車（放大就睇到）
來住富岡-浪江嘅馬路無封到

行行下見到呢架車駛入呢間屋，好驚啲架仔屎忽痕報串 （雖然仍然係合法區域）

再行多兩步，發現左呢一戶（個門牌比個家字遮咗）

究竟呢間屋有咩咁特別？
......
...
..
.
.

個窗爆左

其實我掙扎咗好耐入唔入去
一來，我知道隔黎個間屋係有人嘅
二來，要爬入去相當有難度（個窗有心口咁高），好驚比玻璃𠝹傷
最終：好奇心>恐懼

一入到去，有雪櫃，昇盤，食飯枱，餐具，應該係dining room

隔離應該係客廳

走廊盡頭有樓梯，上二樓睇下先

應該係女仔房

有啲歷史/文書專門書，房主應該係大學生

個櫃咁樣，臨走前怱忙拎走啲重要野？

有cd鋼琴，應該家底唔錯+幾有修養

考下大家，呢舊野好多日本家庭都有，究竟係咩黎

我聞到寶藏嘅味道

Po番上2樓嘅樓梯

應該係主人房 藍布我打開黎睇過，下面係%¥@？+#...

另一間房，亂葬岡，好多玩具

日本人屋企真係有好多書，唔似得香港
（利申：最憎睇學術書，基本上學術書9成內容都係廢話）

睇得出呢家人執行李有幾怱忙

門邊掛住一堆紙鶴，但可惜佢地無得到祝福

餐具唔見有食物係上面

雪櫃入面咩都無，應該係怕發臭，走前清走左，日本人真係好有手尾

有好多紫菜 （利申：當日無食早餐+無帶水入去，好撚口乾 ）

全家幅

繼續向南，見到有啲工程車，唔知係最近、定7年前

前面見到啲野

有欄

右手面有間屋，見到窗邊有人影，後園有修剪過，好驚
即刻屏息靜氣，費事比人發現報串

前面就係封鎖區

利申：本人之後沒有進入禁區
而是採取另一條合法嘅路繼續探險
之前只係想嘩眾取寵

報警撚可以收收皮先

之後繼續向 南 行

見到棵果樹，ok，你挑起我興趣了

乾掙掙 但好重柑味

行行下見到個好得意嘅窿

入面全部垃圾

對面係咁樣

汽水機比人打劫？

拜下神先...
好似有啲野............
........
......

.....

...

..

.

錢呀！！！！！！（幾十¥） [/quote]

出條片先
係個「唔應該有人存在嘅區域」行行下
突然出現廣播
老實講個感覺好恐怖
好似參與緊死亡遊戲咁

日文唔太好，但內容大概係叫人防止火災，唔好係區內生火

再發現invadeable嘅屋，應該係農家黎

但今次有啲kick手，屋主只用一石、一棍、一木板就將間屋封得密不透風、天衣無縫

但我都唔係省油嘅燈，首先搬走舊石，再踢走碌竹，木板馬上應聲倒地

但屋主仍有後著，窗邊大量嘅碎片對住我張牙舞爪，窗後更是埋下玻璃碎陷阱，一但中伏，非死即傷。

如此神機妙算，相信屋主係一位進入左八奇思考領域嘅高手，係呢場頭腦戰中，我認輸了。

不過論到肉體戰，在下絕不會認輸
用強大嘅身體能力強行突破

一入去，就見到個靈堂

呢間太多雜物，行得好辛苦

個屋主勁多陷阱，我行到黎呢到，道門突然跌落黎

浴室

洗衣機

洗手間

發現月餅盒
唔知阿婆收埋幾多錢呢

相...全部都係相

急救箱，睇下有無抗幅射藥先

走前影埋間屋

繼續行、見到...

呢個屋主竟然用啤酒桶布下結界...
咁聰明嘅方法都比佢諗到
我唯有放棄啦

好啦，大家最期待嘅畫面出現了，紅色指數

其實係藍色指數（右邊有塊藍布），姐係處於最安全水平

間屋冧成咁，下面會唔會有咸魚

影下風景先

橋上無啦啦停左架車

正常我唔會嘗試去開車門，因為通常都鎖左

但呢部車停左係條橋上面，車主好明顯棄車而逃
結果如我所料，開到

究竟車上有咩呢 [/quote]

打開！一堆紙，就係無銀紙！

2010年11月30日

3月27日！！地震之後！！
2010年

係咁多

嘗試過開架車，諗住無牌駕駛
禁個制無反應

唔玩車，繼續行

見唔見到隔離大馬路有好多車
有啲司機望住我

呢間屋幾靚

火車路軌，就算企一日都唔會比車車死

啲人造坡整得幾靚

前面就係雙葉町啦
多數冒險家都係呢到出沒
唔知會唔會撞到其他人呢

To be continued
雙葉篇正式開始！！！

一入到市區就見到有窿入，不過進度比預期落後好多，同埋已經睇到厭厭地，決定放佢一馬

行左2個鍾，都仲未行夠3分1，呢個時候我靈機一觸，諗到點先可以追番個進度

無錯！就係單車！呢到通街都係單車，而且全部無鎖，
這才是真正的共享單車

呢個腳stand唔識點整上去
好硬
搵下架

又見到可入侵廢屋
無視

行唔夠廿米，發現新目標

呢架睇落唔錯

搞撚店
好累 聽日先出新野

留明

推到第2頁先

撇除樓主犯唔犯法唔講
淨係覺得你好唔尊重當地人
入人地屋企都算，仲要拎曬屋主d私隱影哂相放上網
真心同蝗蟲無乜分別

我頂住你走先
班小學雞又衝出黎批鬥你架啦

On9

你撻一句on9，咁之後呢
連登仔成日口講蝗照衰香港人，到自己去旅行時不但只做賤格野，仲要過份過蝗咁多，有咩資格話蝗呀仲？

入去參觀都算喇，你地有無考慮過前屋主既感受？人地當年被逼放棄自己屋企，流離失所，連咁珍貴既回憶都無拎到就走，點知幾年後就比港蝗拎來獵奇，放哂上網好威威咁，比著入面果個係你同你家人你會點？

人地未死架，你又唔係咩考古學家，你有咩權利用佢地傷痛來上網販賣搏取關注先？

第一個po過千正皮
第2個得番200幾
第3個應該幾百負皮

第一個大班人跟進以為可以跟一個未成trend可以索到第一手料點知單係嘈交就洗曬個po

第二個就本身已經有支媒content farm想白食白拎不遂而想借班厚德邨德道樓居民施壓命令樓主,結果係點呢,成班支蝗係度…之嘛

至於呢個呢,多得班蝗磨走d圍觀者係差d啦,但請記住你一日有野po,都會有忠實聽衆

另外亦在此向果位"第x篇"頭收唔到科既"記者"講番句啦

"SHOW YOURSELF,YOU FUCKING ZHINESE LOCUST.
JUST TRY AS YOU MIGHT TO ACT WILD,EVERYONE THERE CAN JUST
RECONISE YOUR FLOW OF BEGGER'S STENCH ANYWHERE!!!"

Ching ho ball

借左架車之後，即刻試踩
但踩唔夠1分鍾，樓主見到啲唔應該見到嘅野
9秒9棄車，落荒而逃

（細心睇上面條片就會知咩事）

2位"記者"你地好
真係由我個回覆開始就每個po必定有2個負皮篤眼篤鼻

今次條片無加水印啦,480p都啱既話就攞去啦
雖然條片只會畀人睇見佢係歸還困難區個checkpoint仲未入去

偷圖就要死全家 係都樓豬死全家先啦

人呢？

冇更新？

你地無人睇到條片嘅恐怖位...
提示：片段後半

圖呢？

前面架車旁邊有個人？

有冇人

有乜野

真係有人？但唔係expect有人探險咩？

睇唔出,開估未

風聲開始收細
準備繼續連載

樓主你知唔知架單車張防犯登錄貼係點解？
今次連單車都偷埋

開估
利申：樓主嚇到瀨咗屎

有個人係架車前面？

哦！ 有警察

D水印好撚煩

完左啦？

LM

Op你索性唔好貼圖算
紅字水印遮左1/3張圖
睇條毛咩
咁驚人偷圖
一係你正正經經出返本書啦

搵返之前個po唔係好難之嘛?
我地畀多次機會你睇完先至再講返同一句

你篤屎都瀨好耐吓喎

幾時肯上水

lm

吊住癮

爛尾？

最衰d死仆街道德9，祝道德9死淨佢一個，佢自己一世食藥

爆格叫合法
好撚野

樓主死咗？

應該未掛 但可能佢家人死左

有更新未

更了

文呢

唉聽日一次過更哂佢
唔落水印啦
太麻煩

你唔好講笑，我見到有人個時真係嚇到瀨屎，唔知有無比佢地見到我踩單車

我鼓起勇氣直行過去，我肯定佢地見到我，但故意無視我

佢地應該係測緊幅射

最撚好笑嘅係...佢地唔單止無攔住我
上圖右邊個女人見到我望住佢，仲除帽向我點頭
我呆左，唔記得回禮就走左

（事後，我向個日本朋友講番，佢認真mode話啲工人以為我係幽靈 ）

大把不設防建築，入都廢事入

終於到雙葉車站

道門開到

咩都無...

突然有個工人出現！！
原來係去廁所
我心諗：咩人都無周街痾都得啦
Btw唔記得入廁所觀光

啲工人好似專程揸車黎痾尿
車上仲有人

係到企一日都唔會有車黎

唔落水印
唔驚比人偷圖？

唔介意死全家嘅咪偷由佢地囉

通街都係黃衫人

大把廢墟暫時空置嘅屋

黃衫怪！
兜路！

推下先，跟住落黎好爆
應該上硬報
無人睇嘅話無意思

睇緊

推

有神社！入去拜下神先

震到「咩」左，用條繩繫住
果然神社唔同一般建築
日本人真係好尊敬傳統文化

呢到變左烏鴉竇，比佢地嚇鬼死
（片後補）

想搵單車代步
但條軑曬左乾哂

見到醫院！
睇下有無抗幅射藥先

門就開唔到啦
入面喪屍都可能有幾隻
走先

留名等爆位
係真係爆至好啊

Live

即更

玩太開心，隻手痴左好多幅射塵

搵啲幅射水洗下先

呢間神社無咁好彩
爛哂

唔玩單車啦

超市定唔記得便利店
人去樓空

呢間好多寶物
但入唔到去

快手upload

又見黃衫人
再兜路

我望住條河
開始覺得驚
究竟我係咪中左伏

呢架野應該有人用
趁個車手未番閃人先

跟住我行到分x路
左面係出禁區嘅
右面條上斜路

我上左右邊，但睇地圖又好似伏伏地
都係出禁區先，再繼續南下算

於是我行番落斜
簡左面條路出左禁區先

右面條上山路好似係堀頭路

正皮

搵唔到其他路行，唯有沿住條大馬路行

呢張圖當時cap的

有眼你睇，勁多車駛過
個個都望住我

以為出左禁區？
禁區嘅外圍都係禁區

呢到應該係進入核電廠區域嘅其中一個入口。

當時cap的，呢個角位離福島第一得3公里
亦係開放嘅公路中，車輛最接近核電廠嘅地點

勇者

係核電廠區入口
我比呢個哥仔截停左

哥仔=
我=

哥仔：你係到做咩？呢到唔比普通人行傢喎。呢條路封哂，你點入黎傢？
我：（今次仆街了！扮唔識講日文先！）I got lost, where is here?
哥仔：仆街唔識英文，都係搵警察幫手穩
我：chok墜媽爹 ！！其實我識少少日文的（扮鬼佬口音）

唧牙膏

等到2099 都未出完post

應承大家每晚出

推呀

頭條日報 hk01 死全家

哥仔：條條路都封哂，你點樣入黎傢
我：行入黎
哥仔：你無撞到任何人咩？
我：黃衫個啲？ 有呀，佢地無阻我。
哥仔：（屌你成班on9 ）你無睇到個牌咩？呢到唔比人入黎傢。
我：係咩！？我唔識睇日文，唔知
哥仔：你而家係想去邊？
我：富岡站
哥仔：仲有成10幾公里喎！？ 無可能傢
我：我已經行左10公里，無咩係無可能嘅
哥仔：（仆街，遇著個痴線 ）等陣，我叫我上司黎商量下先。

我：等等！
........

......

.....
....
...

..
.

.

.

可唔可以斟杯水黎，我行左咁耐都無飲過水

之後佢一來一回斟左3杯水比我 （真好人 ）

每日都睇

Lm

手指好長

日本始終都係有文化嘅國家。比著支那晨早打7你。

支持

唔止手指
個到都好長

冇圖嘅野，就算吧啦

支持佢擅闖民居摷嘢

上司=

上司：你想沿住呢條公路行去富岡？無可能傢，前面好多警察，你一定會比人發現
我：咁撚大獲 咁我而家點算
上司：除左打電話叫警察之外，我都諗唔到有咩其他方法
我：唔好呀，我生不入官門，死不入地獄傢

哥仔：不如我車佢出去啦，佢一個外國人唔小心闖左入黎好慘傢
上司：屌你想死呀 返緊工傢
哥仔：咁無計啦 不如你原路行返出去，都仲有機唔比警察發現嘅 你如果繼續行一定會比人發現傢...前面好多警察 對唔住呀幫你唔到
我： 咁好啦

就係咁，依照我原定嘅路線，我成功到達左最接近核爆地點嘅地點，但同時係我嘅終點 我正式踏上歸途......

但.......

.....

旅程尚未終結....

..
..

..

比人拉撚左

樓主最後點

究竟樓主發生左咩事！？
詳情請留意下回分解

就完
推多幾野先

加速

快d

樓主唔好生仔
中晒軸射
生出黎多數畸形

就唔生比你睇

跟住?

祝樓主中幅射死

快手出post啦

留名睇結局

推。

雖然樓主拖咗好耐，但真係幾好睇

結果都係俾人捉到？

更未

真係拉咗?

7點更

我多謝哥仔，聽佢話行返轉頭，比我見到來往浪江、富岡嘅巴士，當時架車唔係行緊，車上得個司機

但當我行近架巴士，發現一樣野...

就係個司機拎住個電話/對講機

我唔知佢本身已經傾緊，定見到我之後報串
總之我就影兩張相扮無野dup低頭拿拿聲走人

但...
..
.

.

.

..

始終都係走唔甩

係咁多？

無喇？

之後呢 之後呢

屌你

我講下我比人捉嘅個過程先

首先我行番去岩岩個禁區入口
點知今次個禁區企左個人（左面個條頭盔佬）
岩岩去左邊到蛇王

比佢截停左，話呢到係禁區 （但我明明係禁區外面 ），要叫警察黎
我係咁叫佢放過我
但佢都好鐵石心腸
（呢張圖係我比人拉左上車後影的 ）

警察過左5分鐘就黎到
我照舊扮到日本好差
唔知頭唔知路闖左入黎

佢地應該唔多信我
之後抄低左我passport資料
本來我剩係比本特衰佢
點知佢搜我身搜埋本bno
（佢仲問我有無藏械 ）

之後就比佢地的左上車

勁大陣仗
出動2部警車，6、7個差佬招呼我

之後佢地就帶左我番警局
我成日無食過野
醒起日本漫畫入面，啲警察會請疑犯食炸豬扒飯
就問佢地有無炸豬扒飯食
之後佢地笑住話無
問我係咪睇太多烏龍派出所

又同我介紹ソースカツ
話好味過炸豬扒飯好多

留個名先

Shinchan巴

比人拉左咁唔小心呀

樓主抵撚死
多謝警察注射左d高劑量幅射比樓主作為懲罰

啲差佬應該要告埋佢擅闖民居

樓主比人捉上車個陣驚唔驚
好似好輕鬆咁

跟住呢跟住呢

劉備都會大意失賓周啦

跟住點

驚到瀨哂屎

睇埋咪知
應該聽日/後日就完了

唔落水印，即刻無人屌你，佢地又可以出埋下集。
做咩咁益佢地

太麻煩費事落
最多到時比人偷圖
咪咒佢死全家

追

一早出晒咪紅囉，依家又要俾人屌，post又沉

唔可以唔贈你一句，on9

有update 未

佢地問左我勁耐野
又質疑我係咪記者
又問我點解有2本passport
好似懷疑我偽造護照咁
但過程一啲都唔緊張
仲斟左3杯水比我（但無野食）
過程有講有笑咁

完事之後就帶我出廳
比番本護照我

走得～咩事都無
我仲問佢地係咪經常有入侵者
原來都有唔少
但對上一知被人捉到嘅已經係三個月前
（睇黎我道行仲未夠深 ）

完事後當然要打埋卡先走
佢地見到我放番出黎影紀念相
笑得勁開心
日本人真係好好

就是咁的
我的福島大冒險正式完結了

—完—

仲有啲未po嘅片同相
遲啲會出埋

諗起啲道德撚係咁話要報警拉你就好笑，點知真係拉咗但乜事都冇 。

咁樣都無事你好彩

說好的屎呢

日本就梗係好啦，你估支那咩

終於完啦

連登歷史上最特別旅遊P.O.

本身食住之前個勢會出名
不過都多謝分享

特別到擅闖民居亂咁摷野

冇人架喎

踏上歸途，行去車站個陣
見到街頭訪問
走個去攝左個鏡

美食街有新鋪開張
希望福島順利復興啦

行到車站
下班車仲有半個幾鐘
周圍行下先
（架警車跟住我到車站 ）

到公園，有部太陽能測幅射機
無細路

番到車站
架警車仲捕緊我
驚死我番返去禁區

架車到了
好多人放工番屋企
浪江市！加油！

正式番歸
車上面一個人都無

咁隔離屋搬走咗你就可以亂入？

唔係搬走
係捨棄

So?
你就可以亂咁入人屋仲要摷人哋啲相出嚟影？

岩岩都係福島返黎，係個邊問過一個姨姨佢之前係幾時返黎重建同定居，佢即刻話其實唔係幾鐘意用「返黎」呢個字，話從來都無放棄過自己嘅家園，只係重建需要時間，而家社區入面都好少商店同設施，生活上唔方便，所以有人會選擇係第二到住咁囉

搭搭下突然有一大班中學雞上車
應該係完左課外活動
佢地仲請我食薯片
（利申：唔係偷拍，明拍的 ）

師兄好波
多謝分享

支持 謝師兄分享

對鞋扔得

返到去，浸個浴，洗走啲幅射先

順便焗個桑拿
排埋體內嘅毒

冇影條女嘅？

完？

樓主俾人拉撚左未
最好係日本坐埋唔好返黎 香港養你真係慘過養蝗蟲

岩岩睇完《潘朵拉》講韓國核電廠事故就醒起呢個post,希望樓豬冇事